【光復元朗】速龍小隊衝出西邊圍 數十白衣男持鐵通高呼：加油！

警方下午於元朗大馬路一帶與市民發生衝突，並施放多枚催淚彈驅趕，至下午5時許，近50名速龍小隊在西邊圍村內戒備，記者嘗試接近西邊圍村口時，遭村民趕離。與此同時，有數名手臂戴上紅色布章、手持鐵通的白衣村民在速龍小隊經過民居時「夾道歡迎」，站在路旁不斷高呼：「加油」鼓勵。

其後警方於西邊圍一度舉起橙旗，警告速離否則開槍，之後再度舉起黑旗。另外，有網民指多名手臂戴上紅色布章的西邊圍村民手持木棍在村內戒備，又在多間村屋內放置多枝鐵通。